\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}
\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{LaSalle Saint-Denis}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter


\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}


\title{Dérivation }
\author{1S}
\date{}

\begin{document}


\maketitle\\
\begin{exercice}
On donne sur  la courbe représentative $\mathcal{C}$ de la fonction $f$ en y indiquant les droites tangentes aux points $A$, $B$ et $C$.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{../../../Desktop/fg1.jpg} 
\end{center}
\begin{enumerate}
\item Donner par lecture graphique $f(-2)$ et $f(6)$
\item Donner par lecture graphique $f'(-2)$, $f'(6)$ et $f'(2)$
\item Déterminer l'équation de la tangente à $\mathcal{C}$ au point d'abscisse $-2$.
\end{enumerate}

\end{exercice}


\begin{exercice}
La courbe $\mathcal{C}$  est la représentation graphique d'une fonction $f$ définie et dérivable sur $\R$, dans un repère orthogonal.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{../../../Desktop/fg2.jpg} 
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item Déterminer graphiquement:
	\begin{enumerate}
		\item $f(0)$ et $f'(0)$ ;
		\item $f(-1)$ et $f'(-1)$ ;
		\item $f(2)$ et $f'(2)$ ;
		\item L'équation de la tangente $T_{-1}$ au point d'abscisse $-1$ .
		\item L'équation de la tangente $T_0$ au point d'abscisse 0.
				\item L'équation de la tangente $T_2$ au point d'abscisse 2.
	\end{enumerate}
	\item La droite $T$ tangente à la courbe $\mathcal{C}$ au point d'abscisse $-2$ et d'ordonnée $-1$ passe par le point $A$ de coordonnées $(1\,;\,26)$
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer par le calcul une équation de $T$.
		\item En déduire $f'(-2)$.
	\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
On donne  la courbe représentative $\mathcal{C}$ d'une fonction définie $f$ sur $\R$ ainsi que les tangentes à cette courbe en certains points.
\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{../../../Desktop/fg3.jpg} 
\end{center}
\begin{enumerate}
	\item Donner par lecture graphique $f(3)$, $f(-2)$ et $f(-9)$.
	\item Donner par lecture graphique $f'(3)$, $f'(-2)$ et $f'(-9)$.
	\item Déterminer l'équation réduite de $T$, la tangente à $\mathcal{C}$ au point d'abscisse $3$.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
Dans chacun des cas suivants, déterminer avec la calculatrice le nombre dérivé.
\begin{remarque}
Utilisation de la calculatrice :\\
\begin{itemize}
\item Pour obtenir $Y_1$ combinaison de touches $f(x)$;  \emph{VARS}; $>$; enter 
\item Pour obtenir le nombre déviré combinaison de touches Math; nb derive 
\item puis mettre X et le nombre demandé
\end{itemize}
\end{remarque}

\begin{enumerate}
	\item $f(x)=3x+7$ en $-2$.
	\item $f(x)=x^2-2x$ en $3$.
	\item $f(x)=x^2+2x-1$ en $-1$.
	\item $f(x)=2x^2-x+1$ en 4.
	\item $f(x)=x^3+2x-1$ en 1.
	\item $f(x)=\frac{1}{x}$ en $1$.
	\item $f(x)=\sqrt{x}$ en $2$.
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}



